<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Cabaret Rhizome]]></title>
        <description><![CDATA[Cabaret Rhizome]]></description>
        <link>http://cabaretrhizome.ee/</link>
        <generator>The Grid</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 11 May 2016 06:58:42 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="http://cabaretrhizome.ee/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[AJA MATERJAL]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>AJA MATERJAL</h1><p>Lavastus “AJA MATERJAL” on inspireeritud fotograaf Eadweard Muybridge (1830-1904) loomingust ja tähelepanekutest liikumise kadreeritusest. Võttes inspiratsiooniks tema uurimuse ja otsides paralleele kaasaegse aja kontseptsioonidega on Cabaret Rhizome'i meeskond asunud koostööle lavastaja Taavet Janseni, koreograaf Liis Varese ja helikunstnik Kalle Tikasega. Koos minnakse aja sisse, kus on ümberringi ainult lõpmatus ning olukorrad, mis muutuvad, korduvad ja arenevad teadmata suunas. Esmapilgul lihtne otsus toob endaga kaasa pöördumatud muutused ja just tänu aja pöördumatusele pole meil võimalik teha muud, kui minna liikumisega kaasa.</p></article>]]></description>
            <link>http://cabaretrhizome.ee/aja-materjal/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">10b4df3b-1df4-4226-82ac-1375dc7e2160</guid>
            <pubDate>Tue, 10 May 2016 08:20:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KRIITIKA]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>KRIITIKA</h1><h2>Kirjutisi Cabaret Rhizome tegevuse kohta algusest tänapäevani</h2><p>“Cabaret Rhizome’i „Kuningas Oidipus“ on esteetiliselt küps teatriteos.” / Meelis Oidsalu / Eesti Ekspress</p></article>]]></description>
            <link>http://cabaretrhizome.ee/kriitika/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">ec23932a-b891-4b0c-9709-4fb4d7dd5895</guid>
            <pubDate>Tue, 10 May 2016 07:06:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KUNINGAS OIDIPUS]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>KUNINGAS OIDIPUS</h1><p>Võttes arvesse, et Oidipuse vana-vana-vanaisa Kadmos sattus jumalatega pahuksisse juba Teeba linna rajamise juures ning pidi pärast enesekaitseks lohe tapmist 8 aastat Arese juures orjapõlves olema, et juba Teeba esimene võimuvahetus (ja ka paljud järgnevad) sai võimalikuks mõrva ja jumaliku vandenõu läbi, et Kadmose lapselaps Labdakos (Oidipuse vanaisa) Dionüüsuse solvamise eest joomahulluses naiste poolt lõhki rebiti, et Oidipuse isa Laios viis seksuaalse väärkohtlemise läbi enesetapuni naaberkuningriigi kuningapoja Chryssipose, ei olegi kuigi imekspandav, et Oidipus pärast kakskümmend aastat kestnud õnnelikku abielu avastas end oma tütardele ja poegadele nii isa kui vend olevat, juhuslikult sooritatud isatapust rääkimata.</p></article>]]></description>
            <link>http://cabaretrhizome.ee/kuningas-oidipus/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">0a980835-1a4c-467a-bc44-028889bb2e9d</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2016 15:14:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OTSUSE ANATOOMIA]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>OTSUSE ANATOOMIA</h1><p>“Õpi valima! Mõistma, kuidas avalik arvamus kujuneb. Osale koolitusel, mis toob otsustusprotsesside manipuleeritavuse ja rühmaarvamuse mõjutamise kogu selle alastuses nähtavale – mine vaata Cabaret Rhizome’i „Otsuse anatoomiat“. (Poliitikutele keelatud – nad oskavad niigi.)” / Ott Karulin / SIRP</p></article>]]></description>
            <link>http://cabaretrhizome.ee/otsuse-anatoomia/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">ea5ffa6d-8894-4144-8dba-eae3c3010a8f</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2016 12:03:09 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>